<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>王子</title>
  
  <subtitle>你好，世界。</subtitle>
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2020-09-08T04:02:13.266Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>EdwardHubs</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>一个技术人的博客情怀</title>
    <link href="http://example.com/2020/09/08/blog-feelings/"/>
    <id>http://example.com/2020/09/08/blog-feelings/</id>
    <published>2020-09-08T03:15:01.000Z</published>
    <updated>2020-09-08T04:02:13.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h4 id="01"><a href="#01" class="headerlink" title="01"></a>01</h4><p>新浪，搜狐，雅虎，曾经的门户巨头，博客板块都是他们的核心业务，在整个互联网的世界具有举足轻重的地位。如今的博客，它像是上个世纪的产物，流行于10几年前，如今却几乎不见踪影。博客，它是时代的产物，也必然有其自身的历史使命。</p><p>互联网的世界，日新月异，在新的技术浪潮的冲击下，没有人能够抵抗它给你的生活带来的变化。博客，曾经为互联网的发展贡献了自己不可忽视的力量，现在潮水退去被搁浅在了沙滩上。博客，其实只是一种形态，本质上它就是内容的创造和呈现，这一点放到现在也是依然不过时的存在。</p><p>博客的形态几乎已经不存在了，如今它演变成了一个个自媒体的公众号和视频号，本质都是生产内容。</p><a id="more"></a><h4 id="02"><a href="#02" class="headerlink" title="02"></a>02</h4><p>很早之前，就想搭建一套自己的博客，那时候是觉得很酷，拥有一个自己说了算的发布平台。随着后来陆续各个内容发布平台的诞生，自建博客网站似乎已经变得毫无必要性，所以我也就放弃了这个想法。</p><p>“拿来主义”，可以直接上手用，不用再耗费精力去摸索了。这也验证那一句话：有些事情，当时不去做，可能以后就再也不会去做了，不是因为不能去做，而是可能已经失去了意义。就在前几天又心血来潮，又想要掰扯弄一个博客，我想可能是因为情怀吧！</p><p>有些事情，放在你的心里，没有去完成。但是它总是会在某个时刻，猝不及防的提醒你，哪怕已经变得不再重要，那个召唤的声音却依然初心未改。就这样，就把曾经丢掉在风中的事情，又重新捡起来开始做起来。最近三天陆陆续续，每天花2个小时研究，搭建，基本已经搭建完成，发布了几篇旧文，排版还有点丑陋，需要后续花时间再调整了。</p><p>博客链接 <a href="https://edwardhubs.github.io/">https://edwardhubs.github.io/</a></p><p>现在网上的资料丰富，搭建过程还是比较顺利，虽然不复杂也拖了这么久才着手来做，内心有点自责。博客搭建起来，敲下访问链接，打开首页的时候，总算是给了自己一个安慰。因为欠着的感觉真的不好，欠着别人，你会感觉不好意思，欠着自己，却不会感觉欠了自己的。</p><p>搭建一个属于自己的博客，最主要的除了情怀，还有一个显而易见的好处，当然就是你想写什么写什么（当然不要涉及不和谐的内容），不会像在其他平台上写作，容易被封杀，恶意举报之类的问题。这里是由你自己创造的空间，这里的一切基本不受约束，这里是由你说的算，这里没有平台规则，可以最大限度的表达情感，书写文字。</p><p>我想，这种宽大的自由度，也是每一个想要搭建自己博客平台的美好夙愿。凡是有利，有弊。依托于平台的各种内容发布平台，微信公众，今日头条，简书等等都会有自己的算法和推荐引流的机制，让优质的内容可以短时间传播扩散。</p><p>在如今各大自媒体平台四处横生的环境下，自己的私人博客，是另外的一种小众的存在。它几乎没有什么会被推荐的流量导入，想要获得巨大的阅读量几乎是不可能，只有那些忠实的读者才会主动检索，收藏你的文章。因为情怀，才想要搭建自己的博客，它的存在对于我来说就是一种安静的力量。因为它是我表达形式的另外一种存在，只对于我个人而言特殊，仅此也就足以。</p><h4 id="03"><a href="#03" class="headerlink" title="03"></a>03</h4><p>一个作者，留下的是一本本写过的书；一个画家，留下的是一幅幅画作；一个建筑师，留下的是一幢幢建筑。每一个手艺人，都靠着自己的双手创造着这个世界上无数美好的事物，有的流芳百世，有的昙花一现。身为互联网从业者，在信息时代，创造的事物早已经不是那些实体的物件，看得见摸不着，这是互联网工程师创造事物的特征。互联网技术从业者，想要留下什么，先从一个自己的博客网站开始吧，这或许是最低的起点，也是最属于个人最纯粹，最真实的，可预见的东西。</p><hr><p>作者简介：思维的持续，一个真的有思想，不穿格子衬衫的程序员。<br>个人微信：httpssimon，我们一起用心感受世界，用文字书写感悟。</p><p><img src="/2020/09/08/blog-feelings/siweidechixu.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">有些事情，放在你的心里，没有去完成。但是它总是会在某个时刻，猝不及防的提醒你，哪怕已经变得不再重要，那个召唤的声音却依然初心未改。</summary>
    
    
    
    <category term="情感" scheme="http://example.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>当我在跑步的时候，我在想些什么？</title>
    <link href="http://example.com/2020/09/07/run-think/"/>
    <id>http://example.com/2020/09/07/run-think/</id>
    <published>2020-09-07T03:49:09.000Z</published>
    <updated>2020-09-08T04:02:04.283Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2020/09/07/run-think/run-think-01.jpg"></p><p>跑步，是现代人一种朴素的运动方式，也是人类从原始时代保留至今的能力。<br>如果你问我，有什么事情，是我坚持十年都还在做的事情，我想就是跑步。</p><a id="more"></a><h4 id="01-把跑步当作一项任务"><a href="#01-把跑步当作一项任务" class="headerlink" title="01 把跑步当作一项任务"></a>01 把跑步当作一项任务</h4><p><img src="/2020/09/07/run-think/run-think-02.jpg"><br>我曾经是一名体育特长生，感谢这两年的时间，让我养成了长期的运动习惯。<br>从体育成绩来说，毫无疑问我是非常合格的，也成了我自由散漫的借口；<br>从思想层面来说，我无论如何都不能承认自己是一名合格的体育生。<br>师长们是抱着望我成材的美好愿望，我是抱着浑水摸鱼的天真想法，两种思想这样奇妙的组合在一起。<br>师长们把体育成绩作为加分的一个通道，而在当时的我看来，这只是我躲避学校功课的一种方式。<br>在体队每天的跑步训练，对于我来说只是一项任务。<br>把一件事当作任务看待，好处是能逼迫你马上行动，先干起来。<br>这就像给一项任务限定截止日期一样，你记着有这个事儿，一定要去做，短期来看这是一个好的开始。<br>长期来看，如果还是把这件事情当作任务来驱动你的行动，就会有一种强烈的压迫感，导致后劲不足无法持续。<br>当时的我，抱着这样的一种心不在焉的态度，对跑步也没有期许，也谈不上爱好，到最后甚至是变成了痛苦。</p><h4 id="02-把跑步当作一种减压工具"><a href="#02-把跑步当作一种减压工具" class="headerlink" title="02 把跑步当作一种减压工具"></a>02 把跑步当作一种减压工具</h4><p><img src="/2020/09/07/run-think/run-think-03.jpg"><br>忘了从什么时候开始，跑步变成了我减压的工具，或许这也是我唯一的，坏情绪的出口。<br>遇到心情压抑烦闷的时候，我选择穿上跑鞋，通过长时间的跑步，获得分泌的多巴胺让自己变得积极。<br>工作的压力，生活的烦恼，在跑步的过程中，不知不觉大脑被放空，不好的情绪都被汗水抹去，而脚下却更有力量。<br>跑步让我感觉自己被抽离了那个情绪不好的环境，把自己变成了一个置身事外的人，情绪得到释放。<br>回过头再来看，竟然会以一种全新的感觉来面对，我想它一定是带给了我安慰。</p><h4 id="03-把跑步当作一种兴趣"><a href="#03-把跑步当作一种兴趣" class="headerlink" title="03 把跑步当作一种兴趣"></a>03 把跑步当作一种兴趣</h4><p><img src="/2020/09/07/run-think/run-think-04.jpg"><br>跑步是很累的一件事而且非常的枯燥，我万万没有想到它会变成我的兴趣。<br>兴趣最大的好处就是让你能够主动的，下意识的，无需刻意的去做。<br>看到一条干净笔直，没有车辆适合跑步的马路，就能够随时随地跑起来。<br>雨后跑步，你会体验到人的心被洗涤的明亮，你的每一步都是心灵上的满足。<br>雪后跑步，你会体验到人在画中移动的美妙，你的每一步都是画作上的一笔。<br>如果你问我，给我一个小时的娱乐时间，我会去干什么，我想应该是跑步。</p><hr><p>作者简介：思维的持续，一个真的有思想，不穿格子衬衫的程序员。<br>个人微信：httpssimon，我们一起用心感受世界，用文字书写感悟。</p><p><img src="/2020/09/07/run-think/siweidechixu.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">如果你问我，给我一个小时的娱乐时间，我会去干什么，我想应该是跑步。</summary>
    
    
    
    <category term="情感" scheme="http://example.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="心情" scheme="http://example.com/tags/%E5%BF%83%E6%83%85/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>慵懒的季节</title>
    <link href="http://example.com/2020/09/07/lazy-season/"/>
    <id>http://example.com/2020/09/07/lazy-season/</id>
    <published>2020-09-07T02:33:05.000Z</published>
    <updated>2020-09-08T04:01:59.751Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2020/09/07/lazy-season/lazy-season-01.jpg"></p><h4 id="01"><a href="#01" class="headerlink" title="01"></a>01</h4><p>据说，冬季是懒人的季节，足不出户，全副武装蜷缩在厚厚的大衣里面，只为躲避那让人拒绝的寒风。<br>冬季是冷静的，我不喜欢冬季的冷，但喜欢冬季的静，这种冷让我无所适从，这种静让我倍感清醒。<br>冬季的节律夜长日短，似乎是在有意限制人们的活动时间，唯有冬日里的一缕阳光，才能驱散这个季节的慵懒。</p><a id="more"></a><h4 id="02"><a href="#02" class="headerlink" title="02"></a>02</h4><p>我站在马路旁护沿树的底下，放眼尽是简单又不失享受的格调。不自觉的伸手轻抚图案般自然的树干，抬头就能看见稀落的树叶，在撑大的树叶下，看到的是掩饰不了缝隙。人行道路面四方的小瓷石，无论怎么安放都不会觉得有什么不妥。你急促或者闲庭信步似的从这里经过，会不会带给你，当时只道是寻常般的邂逅。</p><p>微风，我们欲享受，雷雨，我们欲避之；微晴之后，微笑，微凉的日子，脖颈间的衣领围脖，卸下领子，吹散本已被蜷缩的身心。冬日的阳光，无需仰视既可明媚。我朝着阳光的方向一路跟随，有光的前方是我要去的地方，路过的脚下是一个完全属于自己的空间。在这里留给别人的是你的背影，追逐的却是别人的背影，踩着别人的走过的路，留下自己走过的路，让别人来走你现在已经走过，还有即将要走的路。</p><p>人们经过的每一个地方，春夏秋冬蕴含着数不完的记忆和分不清的是过去还是未来的将要。我曾经以为生活需要在原地等待，等待想要的出现，到后来才想明白原来生活的等待就是藏在行动中的。我已经准备好，一小段时间，一小时，半小时，也能把它当作一种旅行。北风烈的瑟瑟刺骨，带给我们一种制造躲避，懒惰的理由了。冬季再冷，也有温暖的时候，一定会有阳光普照的日子，需要的是信念。</p><h4 id="03"><a href="#03" class="headerlink" title="03"></a>03</h4><p>影响人的是环境和心态，是因为我们是有生命律动，有温度的适应者。<br>有些东西，不能改变，想选择忘却，这恰恰有违背心意初衷。<br>当我们不经意进入到另一种自我的状态中的时候，我们却能够轻易的忽略掉，那些看事无法重构的事物。</p><hr><p>作者简介：思维的持续，一个真的有思想，不穿格子衬衫的程序员。<br>个人微信：httpssimon，我们一起用心感受世界，用文字书写感悟。</p><p><img src="/2020/09/07/lazy-season/siweidechixu.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">冬日的阳光，无需仰视既可明媚。</summary>
    
    
    
    <category term="情感" scheme="http://example.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>故事</title>
    <link href="http://example.com/2020/09/07/story/"/>
    <id>http://example.com/2020/09/07/story/</id>
    <published>2020-09-07T02:30:05.000Z</published>
    <updated>2020-09-08T04:02:08.089Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/2020/09/07/story/story-01.jpg"></p><p>来到这个世界，随着时间的推移慢慢成长，每个人经历不同的人生故事。</p><p>你可以通过阅人，了解身边的人和你关注的人他们的故事。</p><p>你可以通过阅读，了解那些离你遥远的陌生人的故事。</p><p>每个人有自己的生活，有自己故事，是生命赋予的权利。</p><a id="more"></a><p>一个陌生人，在一个和你完全不相交的两条平行线时按照自己的轨迹行走，你不会知道他的故事。</p><p>大千世界，无数的陌生人与自己同在，此刻的你可能在忙于生计，而他可能在悠闲度日。</p><p>一个人，是一本书，一个故事集，更是一个世界。</p><p>你经历的那些，怀念的，后悔的，快乐的，痛苦的，一个个平凡的故事勾勒了你人生的版图。</p><p>人们爱听故事，也爱讲故事，故事中夹杂着一个个鲜活的人与情感的交集。</p><p>陌生人的故事，有的会引发你的共鸣，有的会引发你的思考，有的拓宽了你的眼界，他们不是你的故事，却让你多维的看到了这个世界的一隅。</p><p>抬头仰望星空，凝视着那些一闪一闪的星星，不同星球那里会有什么故事，因为好奇，所以不顾一切想要探索究竟。<br>这个世界，小到每一个人，大到宇宙，都只不过是世界的一个组成部分，他们共生共存，不分彼此。</p><p>有交集才会有故事，只有一个人的故事，那是孤寂的，就像是银河系中不同星系远隔光年。</p><p>我们听着一个个故事长大，传承者，创造者，也是毁灭者，就这样循环往复。</p><p>人是故事的载体，你愿或不愿，你都身处其中，每个鲜活的个体都在忙着应对自己的五味杂陈。</p><p>你在做什么，看到了什么，听到了什么，对你来说这就是最真实的世界，对他人而言这些是不存在的，这些只属于你。</p><p>生活，大部分时间是一成不变的，有时候的说变就变，那将是你生命中所要承受的故事。</p><p>那些当时只道是寻常的故事，回过头看往昔，却成了最不能割舍的。</p><p>我们都是自己故事的主角，这个小小的世界里，因为遇事，遇人有了丰富的想象，折射了光辉，覆盖了灰暗。</p><p>我们活跃着，追寻着，那些生命中的美好事物，那些离我们看似遥远的东西，它是我们前进的动力。</p><p>有过激情澎湃，有过意志消沉，有过豪言壮语，有过臣服现实，这是你的故事。</p><p>不做一个孤独的奋斗者，听听别人的故事，也听听自己的故事。</p><hr><p>作者简介：思维的持续，一个真的有思想，不穿格子衬衫的程序员。<br>个人微信：httpssimon，我们一起用心感受世界，用文字书写感悟。</p><p><img src="/2020/09/07/story/siweidechixu.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">一个人，是一本书，一个故事集，更是一个世界。</summary>
    
    
    
    <category term="情感" scheme="http://example.com/categories/%E6%83%85%E6%84%9F/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://example.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
